\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Höllenschlundteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {300 (24W10+168)},
        speed       = {9 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 26,
        dex = 14,
        con = 24,
        int = 22,
        wis = 18,
        cha = 24
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +8, Kon +13, Wei +10},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 20
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum Zauberwirken des Höllenschlundteufels ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 21). Der Höllenschlundteufel kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Feuerball, Magie entdecken}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Feuerwand, Monster festhalten}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Aura der Furcht}
        Jede Kreatur, die dem Höllenschlund-teufel feindlich gesinnt ist und ihren Zug im Abstand von bis zu sechs Metern von ihm beginnt, muss einen SG-21-Weisheitsrettungswurf ausführen, sofern der Höllenschlundteufel nicht kampfunfähig ist. Scheitert der Wurf, so ist die Kreatur bis zum Anfang ihres nächsten Zugs verängstigt. Bei einem Erfolg ist die Kreatur 24 Stunden lang gegen die Aura der Furcht des Höllenschlundteufels immun.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Höllenschlundteufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Höllenschlundteufels sind magisch.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Höllenschlundteufel führt vier Angriffe aus: einen Biss-, einen Klauen-, einen Streitkolben- und einen Schwanzangriff.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 22 (4W6+8) Stichschaden. Das Ziel muss einen SG-21-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist vergiftet. Während es auf diese Art vergiftet ist, kann es keine Trefferpunkte zurückerhalten und erleidet zu Beginn jedes seiner Züge 21 (6W6) Giftschaden. Das vergiftete Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=22 (4W6+8),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-21-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist vergiftet. Während es auf diese Art vergiftet ist, kann es keine Trefferpunkte zurückerhalten und erleidet zu Beginn jedes seiner Züge 21 (6W6) Giftschaden. Das vergiftete Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 17 (2W8+8) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=17 (2W8+8),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 24 (3W10+8) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=24 (3W10+8),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Streitkolben}
        Nahkampfwaffenangriff: +14 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W6+8) Wuchtschaden plus 21 (6W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Streitkolben,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+14,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W6+8),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=21 (6W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
